罷韓成案 六月將罷免投票

〔記者葛祐豪、涂鉅旻／綜合報導〕備受關注的「罷韓案」第二階段連署審查昨天過關，高雄市選委會昨天傍晚宣布，高雄市長韓國瑜罷免案第二階段連署查對過關，有效連署是三十七萬七六六二份，超過二十二萬八千多份的法定門檻，今天將把結果送交中選會，由中選會正式公告。這也是我國史上首件成案的直轄市長罷免案，高雄市選委會預估，罷免投票日應在六月間。

中選會副主委陳朝建昨表示，收到高雄市選委會函送的查對結果後，依法須召開中選會委員會議予以審議，中選會四月委員會議將在四月十七日舉行，若確定成案並依法公告，應於審定公告成立後二十天起至六十天內，請高雄市選委會辦理投票。

史上首件成案直轄市長罷免案
依選罷法規定，未來罷免投票，同意罷免票數須高於不同意罷免票數，且同意罷免票數至少須達高雄市選民總數的二十五％、約五十七萬三三五人，罷免案才算過關。

「Wecare高雄」等罷韓團體於三月九日，將四十萬六八八○份連署書，送進高雄市選委會，經近一個月查對，並寄發兩千多份查詢單，終於完成查對工作。高雄市選委會昨天召開委員會議，討論查對結果，身兼高雄市選委會主委的副市長陳雄文會後宣布，最後有效的連署是三十七萬七六六二份，已超過連署有效的二十二萬八一三四份罷免門檻。

投票日預估六月六日或十三日
陳雄文說，審查後剔除了兩萬九二一八份，包括第一階段參加罷免提議、第二階段又連署的重複連署一萬多份，另戶籍資料不正確的一萬三千多份，疑似偽造的兩千多份。另外，高雄市選委會曾寄出二二七一份查詢單，陳雄文表示寄回來的份數有一一二八份，其中十一份強調沒有簽名也沒有蓋章，予以剔除；至於未回覆的一千多份，選委會還是視為有效連署。

針對罷韓投票可能日期，陳雄文說，最近大家都在算，「應該不是六月十三就是六月六日吧」，最後由中選會決定。

可憐哪～

羨慕台灣係獨立國家，有民主政制，完整主權
香港如果可以罷免港共政權就正

依選罷法規定，未來罷免投票，同意罷免票數須高於不同意罷免票數，且同意罷免票數至少須達高雄市選民總數的二十五％、約五十七萬三三五人，罷免案才算過關。

要過門檻應該唔難，上次民進黨啲人出晒黎已經夠，加埋只要條韓狗支持者呢半年幾醒覺/心灰意冷，轉軚/唔出黎投已經好大勝算

高雄總統票蔡英文拎成一百萬
仲高過陳菊選市長